<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Курсовая работа on Объектно-ориентированное программирование и обработка данных</title>
    <link>https://altmanea.ru/oop-data/coursework/</link>
    <description>Recent content in Курсовая работа on Объектно-ориентированное программирование и обработка данных</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language><atom:link href="https://altmanea.ru/oop-data/coursework/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Утилиты для работы с расписанием занятий</title>
      <link>https://altmanea.ru/oop-data/coursework/sched/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://altmanea.ru/oop-data/coursework/sched/</guid>
      <description>Задание на разработку утилит для работы с расписанием занятий является заданием для комплексной курсовой работы, которая может выполняться несколькими студентами.
Общей частью является формат коллекций mongo, в которой хранится информация о занятиях. Для занятия задаются его координаты (тип недели, день недели, номер пары), предмет, тип занятия (лекция или др.), аудитория, список участвующих (группы, подгруппы, преподаватели).
Утилиты представляют собой небольшие программы, выполняющие в системе отдельную небольшую функцию. Входные данные для этих утилит задаются либо непосредственно в виде аргументов командной строки, либо в файле, имя которого передается в виде аргумента командной строки.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Обработка библиографической информации</title>
      <link>https://altmanea.ru/oop-data/coursework/bib/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://altmanea.ru/oop-data/coursework/bib/</guid>
      <description>Задание на разработку системы для обработки библиографической информации является заданием для комплексной курсовой работы, которая может выполняться несколькими студентами.
Общей частью является формат коллекций mongo, в которых храниться библиографическая информация, и который должен быть согласован между всеми участниками проекта. Формат должен быть разработан на основе bibtex (допускается не полная его реализация).
Система состоит из нескольких утилит командной строки (по одной утилите на исполнителя). Входные данные для этих утилит задаются либо непосредственно в виде аргументов командной строки, либо в файле, имя которого передается в виде аргумента командной строки.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Инструментарий для учета студенческих работ</title>
      <link>https://altmanea.ru/oop-data/coursework/tasks/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://altmanea.ru/oop-data/coursework/tasks/</guid>
      <description>Задание на разработку инструментария для учета студенческих работ является заданием для комплексной курсовой работы, которая может выполняться несколькими студентами.
Общей частью является формат коллекций mongo, который должен быть согласован между всеми студентами, выполняющими задание.
Первая коллекция хранит информацию о группах студентов, в группе определены подгруппы, в которых есть список студентов. Вторая коллекция для заданий по предмету. Для задания задаются его тип (посещение лекции, лабораторных и пр.), дата сдачи, максимальны балл, наименование, описание и др.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
