<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Лабораторные on Объектно-ориентированное программирование и обработка данных</title>
    <link>https://altmanea.ru/oop-data/labs/</link>
    <description>Recent content in Лабораторные on Объектно-ориентированное программирование и обработка данных</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language><atom:link href="https://altmanea.ru/oop-data/labs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>1. Коллекции</title>
      <link>https://altmanea.ru/oop-data/labs/collection/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://altmanea.ru/oop-data/labs/collection/</guid>
      <description>Примеры из лекций и входной код для выполнения заданий находится в репозитории https://github.com/AltmanEA/edu-collection.
В задании требуется самостоятельно изучить отдельные элементы библиотеки коллекций. Для этого рекомендуется в среде набрать название элемента и с помощью сочетания клавиш Ctrl-B открыть исходный код этого элемента. В исходном коде в комментариях приведено описание этого элемента, из которого потом генерируется документация. Этого описания должно быть достаточно для понимания того, что и для чего делает этот элемент.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2. Сериализация</title>
      <link>https://altmanea.ru/oop-data/labs/serialization/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://altmanea.ru/oop-data/labs/serialization/</guid>
      <description>Примеры из лекций и входной код для выполнения заданий находится в репозитории https://github.com/AltmanEA/edu-serialization.
Перед выполнением прочитайте замечания по порядку выполнения заданий и поиску информации из первой работы.
  Библиотека jackson
 Изучите документацию к классу SimpleDateFormat и создайте формат, который бы выводил дату в таком виде: 2021.01.22. Создайте объект типа ObjectMapper и установите его свойство dateFormat равным созданному формату. Создайте класс Lesson со свойствами name: String и date: Date. Создайте объект этого класса со свойствами, указанными ниже, и выполните его сериализацию в формат JSON.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4. Поиск в данных</title>
      <link>https://altmanea.ru/oop-data/labs/parse/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://altmanea.ru/oop-data/labs/parse/</guid>
      <description>Примеры из лекций и входной код для выполнения заданий находится в репозитории https://github.com/AltmanEA/edu-parse.
  Регулярные выражения
Текстом, с которым проводятся операции с регулярными выражениями, может быть любой файл с программой из репозитория с примерами из лекций.
 Найдите в исходном коде имена всех переменных, поместите их в список и распечатайте (переменные нужно находить по их объявлению с помощью ключевых слов var и val). Проверьте переменные в списке переменных на соответствие camelStyle (начинаются со строчной буквы, между словами в названии нет никаких символов, второе и последующие слова начинаются с заглавной буквы).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
