<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Введение on Разработка REST-сервера</title>
    <link>https://altmanea.ru/rest/</link>
    <description>Recent content in Введение on Разработка REST-сервера</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    
	<atom:link href="https://altmanea.ru/rest/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>1. Проектирование на UML</title>
      <link>https://altmanea.ru/rest/labs/uml/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://altmanea.ru/rest/labs/uml/</guid>
      <description>Теоретические сведения Лекция
Задание  Разберитесь с инструментарием, повторите примеры из лекций Доработайте пример из лекций так, чтобы система могла формировать рейтинги (несколько) студентов. Для подсчета рейтинга каждой задаче назначается вес. Рейтинг студента рассчитывается по формуле: \(\sum_{i=1}^N w_i *\frac{vs_i}{vmax_i}\), где \(N\) – число задач, \(i\) – номер задачи, \(w_i\) – вес \(i\)-ой задачи, \(vs_i\) – оценка студента, \(vmax_i\) – максимальная оценка задачи.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2. Разработка программы по UML диаграммам</title>
      <link>https://altmanea.ru/rest/labs/umlcode/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://altmanea.ru/rest/labs/umlcode/</guid>
      <description>Теоретические сведения Лекция
Задание  Разработайте программу по диаграммам UML, спроектированных в предыдущей работе. Можно реализовывать не все функции системы (достаточно реализовать 3 прецедента). Дополнительное задание (на оценку 4 автоматом): реализуйте систему полностью. Дополнительное задание (на оценку 5 автоматом): реализуйте интерфейс командной строки для системы.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3. Проектирование ORM</title>
      <link>https://altmanea.ru/rest/labs/orm/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://altmanea.ru/rest/labs/orm/</guid>
      <description>Теоретические сведения Лекция
Задание  Разработайте ER диаграмму по диаграмме классов из первой лабораторной работы. В отчете приведите обоснование для выбора способа преобразования каждой ассоциации.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4. Разработка ORM</title>
      <link>https://altmanea.ru/rest/labs/ormcode/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://altmanea.ru/rest/labs/ormcode/</guid>
      <description>Теоретические сведения Лекция
Задание  Переработайте программу из 2 лабораторной работы так, чтобы данные хранились в базе данных. Программа должна использовать фреймворк Kotlin Exposed, реализовывать можно как на уровне DSL, так и на уровне DAO. Можно реализовывать не все функции системы (достаточно реализовать 3 прецедента). Дополнительное задание (на оценку 4 автоматом): реализуйте систему полностью. Дополнительное задание (на оценку 5 автоматом): реализуйте интерфейс командной строки для системы.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5. Разработка REST API</title>
      <link>https://altmanea.ru/rest/labs/rest/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://altmanea.ru/rest/labs/rest/</guid>
      <description>Теоретические сведения Лекция
Задание  Разработайте REST API для системы из 1 лабораторной работы.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>6. Разработка REST сервера</title>
      <link>https://altmanea.ru/rest/labs/restcode/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://altmanea.ru/rest/labs/restcode/</guid>
      <description>Теоретические сведения Лекция
Задание  Разработайте REST сервер с API из предыдущей лабораторной работы.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Варианты</title>
      <link>https://altmanea.ru/rest/project/28/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://altmanea.ru/rest/project/28/</guid>
      <description>28з           Бейсембаев Имир Сервер оценок   Буйволова Екатерина Клиент REST-сервера отдела банка   Воробьев Данила школьный дневник   Гвоздеев Максим магазин компьютерных игр   Дёмина Анастасия магазин товаров для танцев   Дербенев Александр Сервер учебных планов   Жараспаева Джанна магазин косметики   Жестовский Ян магазин видеоигр   Карстен Алексей отслеживание продуктивности   Кончиц Артём Сервер расписания   Купряков Даниил Сервер прав доступа   Носова Анна Клиент REST-сервера отдела банка   Пляшкевич Антон REST-сервер отдела банка   Садуова Нургуль аптека   Серафонтова Кристина Сервер оценок   Сексембаев Тимур каталог фильмов   Султанов Алмат REST-сервер отдела банка   Труников Виталий Сервер сообщений форума   Цыганкова Юлия библиотека    28м</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Примеры заданий</title>
      <link>https://altmanea.ru/rest/project/tasks/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://altmanea.ru/rest/project/tasks/</guid>
      <description>Сервер оценок Сервер позволяет получать и редактировать оценки студентов по различным предметам (а также самих студентов и предметы, студенты объединяются по группам, у каждой группы – свой список предметов), получать списки учащихся по различным критериям (имеет двойки, только 4 и 5 и т. п.).
Сервер учебных планов Учебный план представляет собой список дисциплин (дисциплины могут входить в несколько учебных планов), распределенных по нескольким семестрам. Для дисциплины указывается количество часов на лекции, практику, самостоятельную работу, курсовую работу (при наличии), аттестации (и вид аттестации).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>